В жаркие летние дни, когда в комнате установилась температура $t_0=30\cels$, экспериментатор Глюк обратил внимание на то, что время работы двигателя холодильника стало вдвое превышать время бездействия. Решив оптимизировать его работу, экспериментатор регулятором изменил температуру внутри холодильника на $\Delta \theta = 9\cels$. В результате, время бездействия стало вдвое больше времени работы. Определите
\begin{enumtask}
	\item На какие температуры $t_1$ и $t_2$ был настроен регулятор в начале и в конце эксперимента?
	\item На какую внутреннюю температуру $t_m$ надо выставить регулятор, чтобы двигатель холодильника начала работать без перерыва?
	\item При какой выставленной регулятором температуре $t_3$ частота включения холодильника станет максимальной?
\end{enumtask}
\textit{Указание:} Регулятор задаёт температуру внутри холодильника  $t$ в небольшом интервале $t\pm\Delta t/2$. Когда температура внутри становится равной $t+\Delta t/2$, двигатель холодильника включается, когда он снижается до $t-\Delta t/2$~--- выключается. Считайте что
\begin{itemtask}
	\item мощность подводимого тепла пропорциональна разности температуры внутри холодильника и окружающей среды и постоянна во всём интервале внутренних температур $t\pm\Delta t/2$;
	\item тепловая мощность, отбираемая двигателем во время его работы у внутреннего объёма холодильника, не зависит от температур;
	\item изменением температуры в комнате можно пренебречь.
\end{itemtask}
\answer{$t_1 = 12\cels$, $t_2 = 21\cels$, $t_m = 3\cels$, $t_3 = 16{,}5\cels$}
\tags{9, россия, теплота}
